中國人係籠中鳥

有班雀仔被人關左係籠到幾十年
有一日有人開左個籠閘
但係驚訝既係班雀無諗住飛出去見識世界
反而係叫其他雀飛返入個籠

呢排同一班大陸人講關於香港發生緊既民主運動
佢地個個都話做乜要對抗中央
中國已經進步好多啦
遲早香港都會被中國變做一國一制
大陸對你地香港咁好 唔明你香港人追求啲乜民主
講呢啲野既人仲要係大學生
有啲仲受過外國教育添

我聽到真係好驚
因為中國人真係變哂籠中鳥
係已經變哂有翼都唔識飛

當一個地方既人民比足100%信心佢地既政府
人民就會失去獨立批評性思考既能力
政府做既任何決定或政策
都無人夠膽或有咁既心去挑戰

而執政者更加會因為無人去挑戰
變得愈黎愈有自信
完全唔識接受異見
覺得自己做既任何事都係岩

香港人今時今刻仲係個籠出面飛緊
唔好放棄
大陸人變哂籠中鳥
井底之蛙
盲目支持共產政府
唔敢講50年期限一過香港會點
起碼爭取50年內都要行民主呢條路
千祈唔好比同化
做一隻有翼都唔識飛既
籠中鳥